青年元旦藏士巴拿罪成 因交通意外斷肋骨准保釋候判

民陣元旦發起「毋忘承諾，並肩同行」大遊行，惟僅進行約三小時便遭警方腰斬。19歲男侍應在灣仔告士打道遇警截查，搜出兩支士巴拿，被控管有工具意圖作非法用途罪。裁判官崔美霞今裁決指，被告辯稱遭警威嚇下才承認士巴拿是用作拆鐵欄；若真如被告所言因威嚇而感到害怕，理應完全配合警方，而非選擇性回答問題。崔官認為被告並不誠實可靠，裁定他罪名成立，並明言會判監，惟考慮到被告因交通意外而撞斷四條肋骨，准他保釋至本月25日，索取社會服務令報告才判刑。

#東區裁判法院第四庭
#崔美霞裁判官
#20200101灣仔 #裁決

👤許(19)

控罪：管有物品意圖損壞財產
第２００章《刑事罪行條例》６２（a）條
被控於2020年1月1日，在灣仔告士打道18號外，在無合法辯解的情況下，管有2支士巴拿，意圖用以摧毀或損壞屬於另一人的財產。
—————————
⏺裁判官簡短口頭判詞：
覆述控方案情（詳見主問/盤問內容）
辯方案情指被告在警員威嚇下及因懼怕警員行使武力才招認。被告沒有向值日官投訴，而書面/錄影會面記錄、羈留人士通知書Pol153均有多處聲名及簽署作實。法庭認為若受到警員威逼利誘或感驚慌，就應配合警方工作。反之，被告在另一份口供有保持緘默，認為被告是選擇性地作招認，有矛盾及內在不可能性，也並不存在警員威嚇或利誘被告的需要。終裁定被告是自願作招認，並認為PW1,2是誠實可靠的證人。

就一般事項，被告無犯罪記錄，犯罪傾向較低。

被告指帶備P1,2(2支士巴拿)是方便買零件，他從小踩單車，對單車的性能及零件有認知，又指會自行維修（更換零件、單車噴漆）。然而怕買錯舊單車的螺絲帽，需從住所帶兩支士巴拿到港島區，屬有違常理之行為。

被告稱沒有計劃參加遊行，還沒有確認單車舖有否營業，又不確認舊同事有沒有上班，仍帶備更換衣物避免警方使用水炮車時射濕。仍然選擇從住所走到灣仔，也不致電單車舖及聯絡同事，有違常理。

被告證供存在內在不可能，不接納其證供。

士巴拿是在背囊裏搜出，因此被告管有該物品並沒有合理辯解下使用。 P7,9 是自願作供均可呈堂，被告承認在混亂時使用士巴拿，作拆鐵欄及堵路之用，因此有意圖用以摧毀或損壞屬於另一人的財產。

‼️法庭裁決控方舉證至毫無合理疑點，裁定罪名成立。‼️
——————————
⏺辯方求情
今年20歲，案發時19歲，完成中四課程後到職訓局讀書。
七月踩單車時，與小巴相撞，意外斷了四條肋骨，並留院四日。辯方認為仍可採納社會服務令，因年輕人康復迅速，體力亦在恢復當中。而且在8月17日及31日分別要到兩間醫院複診。認為不是最嚴重的情況，希望法庭考慮判處社會服務令及索取感化報告。盼法庭人道上採用非監禁的刑罰，雖傷勢並非最嚴重及永久，但已留院四日於骨科及心胸外科。辯方申請保釋等候報告。

呈上中學訓導主任求情信：正面，指被告品性馴良、樂於助人、師生關係良好。訓導主任在學校主管操行，都認為被告不是暴力，加上離校多年仍願意撰寫。
案情不算最嚴重，亦不是長時間的預謀。士巴拿不是特別製造，很多人家中都有。受社會事件的氣氛所影響。
考慮到21歲以下，社會服務令非監禁式刑期是可取。
母親愛惜被告，每一次都出現。
案發超過半年，如非遇到疫情三月會結案。
被告有悔意執行社會服務令。
—————————————
⏺回應求情
法庭認為案件嚴重，應判處阻嚇性的刑罰，但考慮到被告身體狀況，仍在康復之中。又指社會服務令未必能反映控罪嚴重性，但應根據案情及身體狀況作調整。考慮到身體狀況，現階段不會還押被告候取報告。

案件押後至 2020年8月25日 11:30 東區裁判法院第四庭作判刑，期間以原有條件擔保。

被威脅仲要全力配合入罪？有病？

因交通意外而撞斷四條定遭警魔打斷大家心照

我無嘢講